[{"id": 1, "question": "In der Kryptographie benutzt man Hashfunktionen, um die Integritaet einer Nachricht zu pruefen. Dazu wird von einer Nachricht M beliebiger Laenge ein Fingerabdruck H(M) fester Laenge berechnet. Wie nennt man diesen Hashwert (de, en)?", "answer": "kryptografische Pruefsumme, message digest", "ok": 10}, {"id": 2, "question": "SHA3: Der neue Standardalgorithmus heisst", "answer": "Keccak", "ok": 7}, {"id": 3, "question": "SHA3: Der Algorithmus ist an mehreren Stellen parametrisierbar. Das dem Algorithmus zugrunde liegende Verahren nennt sich", "answer": "sponge construction", "ok": 6}, {"id": 4, "question": "SHA3: Aus einer Permutationsfunktion f, die auf einem Bitvektor mit ________ b=c+r arbeitet, wird hierdurch ein Verfahren, das beliebig lange Eingaben M in beliebig lange Ergebnisse result umrechnen kann", "answer": "fester Laenge", "ok": 6}, {"id": 5, "question": "Ein Zertifikat ist ein Datensatz, der bestimmte Felder enthaelt und der mit dem privaten Schluessel der Zertifizierungsstelle digital signiert ist. Der Datensatz enthaelt welche Daten (5 mit , getrennt)", "answer": "Namen des Inhabers, Namen der Zertifizierungsstelle, oeffentliche Schluessel des Inhabers, Seriennummer, Gueltigkeitsdauer", "ok": 6}, {"id": 6, "question": "Mit welchem Schluessel wird das Zertifikat eines Benutzers signiert?", "answer": "Mit privaten Schluessel der Zertifizierungsstelle", "ok": 7}, {"id": 7, "question": "Aus welchen Teilen besteht das SSH Protokol", "answer": "SSH Transport Layer-, SSH Authentication-, SSH-Connection-, SSH File-Transfer-Protocol", "ok": 8}, {"id": 8, "question": "Englisch, Spaltenweise Zugriffsspeicherung", "answer": "Access Control Lists", "ok": 4}, {"id": 9, "question": "Erklaerung, Spaltenweise Zugriffsspeicherung", "answer": "Bei jedem Objekt (Ressource), wird gespeichert welches Subjekt (Nutzer, Programm) wie auf das Objekt zugreifen darf", "ok": 8}, {"id": 10, "question": "Englisch, Zeilenweise Zugriffsspeicherung", "answer": "Capabilities", "ok": 9}, {"id": 11, "question": "Erklaerung, Zeilenweise Zugriffsspeicherung", "answer": "Bei jedem Subjekt (Nutzer), wird gepseichert auf welche Objekte (Ressourcen) das Subjekt wie zugreifen darf", "ok": 8}, {"id": 12, "question": "Begriff, Zugriffsrechte vom Subjekt welches Recht dazu hat setzbar", "answer": "Discretionary-Access-Controls", "ok": 10}, {"id": 13, "question": "Begriff, Zugriffsrechte bei Informationsflusskontrollen", "answer": "Mandatory-Access-Controls", "ok": 7}, {"id": 14, "question": "Modelle, Informationsflusskontrollen (Bezeichnung, Ziel;)", "answer": "Biba Modell, Intrgritaet; Bell-La-Padula-Modell, Vertraulichkeit", "ok": 6}, {"id": 15, "question": "Kerberos andere Bezeichnung Authentication Server", "answer": "Key Distribution Center", "ok": 7}, {"id": 16, "question": "Wofuer steht RADIUS", "answer": "Remote Authentication Dial In User System", "ok": 8}, {"id": 17, "question": "7 Kriterien Auswahl von biometrischen Merkmalen", "answer": "Eindeutigkeit, Erfassbarkeit, Faelschbarkeit, Automatischen Auswertung, Zeitliche Konstanz, Verfuegbarkeit, Benutzerakzeptanz", "ok": 6}, {"id": 18, "question": "Welches Verschluesselungsverfahren wird bei WPA2 benutzte (inkl. Blockgroesse und Schluessellaenge)", "answer": "AES (Advanced Encryption Standard) 128 Bit Blockgroesse, 128 Bit Schluessellaenge", "ok": 7}, {"id": 19, "question": "Was sind die wesentlichen Funktionen von Secure RTP (SRTP)", "answer": "Authentisierung des Absenders, Vertraulichkeit durch Verschluesselung, Integritaetssicherung, Verhinderung von Replay Angriffen", "ok": 7}, {"id": 20, "question": "Begriff, Verlaengerung eines Klartextes auf vielfaches der Blockgroesse", "answer": "Padding", "ok": 6}, {"id": 21, "question": "Wer erzeugt ein Cookie", "answer": "Der Webserver", "ok": 7}, {"id": 22, "question": "Nennen Sie 4 Funktionen von PGP", "answer": "Verschluesseln von Daten, Sicheres Loeschen (durch ueberschreiben), digitales signieren von Nachrichten, verschluesseln von Nachrichten", "ok": 5}, {"id": 23, "question": "Welche 3 Funktionen soll eine Personal Firewall erfuellen", "answer": "Angriffe von aussen unterbinden, schadhafte Programme daran hindern Daten ins Internet zu schicken, Malware bei der Installation erkennen", "ok": 4}, {"id": 24, "question": "Wie werden erweiterte Paketfilter genannt", "answer": "Satatfull Inspection Filter", "ok": 8}, {"id": 25, "question": "Welche Unterschiede hat ein erweiterter Paketfilter bzgl. einem normalen", "answer": "Sie haben ein lokales Gedaechtnis so koennen aktuelle Statusinformationen von Verbindungen gespeichert werden. Man braucht nicht mehr pro Verbindung 2 Regeln erstellen", "ok": 7}, {"id": 26, "question": "Welche 3 einfachen Anonymisierungstechniken werden im Kurstext genannt", "answer": "Broadcasts, Dummy Traffic, Proxies", "ok": 5}, {"id": 27, "question": "Angreifer kapert letzten Mix einer Mixkaskade welche Information kann er aus einer Nachricht gewinnen", "answer": "Das die Nachricht vom vorigen Mix kam, Das die Nachricht zum Empraenger geht", "ok": 7}, {"id": 28, "question": "Ein Angreifer kapert letzten Mix einer Mixkaskade welche Information ueber eine vorbeikommende Nachricht kann er NICHT gewinnen", "answer": "Den eigentlichen Absender, Die Groesse (wegen Padding), Den Inhalt", "ok": 8}, {"id": 29, "question": "Wie nennt man das langlebige Schluesselpaar eines TOR Routers", "answer": "identiy key", "ok": 8}, {"id": 30, "question": "Wie nennt man das kurzlebige Schluesselpaar eines TOR Routers", "answer": "onion key", "ok": 6}, {"id": 31, "question": "Beschreibung Segmentierung", "answer": "der logische Adressraum eines Prozesses wird in Segmente zerlegt, welche unterschiedlich Gross sein koennen (Codesegment, Datasegment, Stacksegment)", "ok": 7}, {"id": 32, "question": "Wie lang ist der Initialisierungsvektor bei WEP", "answer": "24 Bit", "ok": 5}, {"id": 33, "question": "Wie heissen die beiden WLAN Modi", "answer": "Ad-hoc-Modus, Infrastruktur-Modus", "ok": 5}, {"id": 34, "question": "Die Grundidee eines Mixes besteht darin, die ______ von eingehenden und ausgehenden Nachrichten anhand der _____ oder der _____ zu verhindern.", "answer": "Verkettung, zeitlichen Abfolge, Nachrichtengroesse", "ok": 7}, {"id": 35, "question": "Um die Verkettung von Nachrichtung zu unterbinden bearbeitet ein Mix immer nur eine ______ Nachrichten ____ auf einmal.", "answer": "bestimmte Menge von, derselben Groesse", "ok": 6}, {"id": 36, "question": "2 andere Bezeichnungen von TOR-Routern", "answer": "Onion-Router, TOR-Knoten", "ok": 7}, {"id": 37, "question": "Jeder Benutzer kann viele Tor-Circuits aufbauen und dabei verschiedene Tor-Router benutzen. Ein Tor-Router kann Bestandteil in vielen Tor-Circuits sein. Daher sind die ______ wichtig, denn zwischen OR1 und OR2 koennen mehrere Tor-Circuits verlaufen", "answer": "Circuit-IDs", "ok": 4}, {"id": 38, "question": "Wie werden die beiden CPU-Modi genannt", "answer": "System-Modus Benutzer-Modus", "ok": 7}, {"id": 39, "question": "Was bedeuted die Abkuerzung SSID", "answer": "Service Set Identifier", "ok": 6}, {"id": 40, "question": "Welche Tabellen (nicht Ketten) werden bei iptables verwendet", "answer": "FILTER, NAT, MANGLE", "ok": 5}, {"id": 41, "question": "Wozu dient die MANGLE Tabelle bei iptables", "answer": "Mit diesen Regeln kann man Pakete Ver\u00e4ndern", "ok": 4}, {"id": 42, "question": "Wie wird die Adresse der Netzwerkkarte genannt", "answer": "Hardware-Adresse", "ok": 5}, {"id": 43, "question": "Aus welchen beiden Teilen bestehen IPv6 Adressen", "answer": "Pr\u00e4fix, und Interface Identifier", "ok": 5}, {"id": 44, "question": "Fuer was steht die Abkuerzung UEFI", "answer": "Unified Extensible Firmware Interface", "ok": 3}, {"id": 45, "question": "Unterschied monoalphabetische zu polyalphabetischen Chiffres", "answer": "Bei polyalphabetischer Verschluesselung wird nicht jedes Klartextzeichen auf dasselbe Chifreezeichen abgebildet", "ok": 4}, {"id": 46, "question": "Beziehung \u00f6ffentlicher und privater Schl\u00fcssel RSA", "answer": "e*d mod (p-1)(q-1) = 1", "ok": 5}, {"id": 47, "question": "Was ist x mod y mit x<y", "answer": "x", "ok": 5}, {"id": 48, "question": "Auf welchem Problem besiert die Sicherheit bei RSA", "answer": "Auf dem Faktorierungsproblem. Gegeben ist n=p*q, dabei ist es schwer p und q zu ermitteln", "ok": 4}, {"id": 49, "question": "Wie hei\u00dfen die Teile von TLS und was machen sie grob", "answer": "TLS handshake protocol: authentisieren und verbinden; TLS record protocol: datenaustausch und integritaetssicherung", "ok": 4}, {"id": 50, "question": "Welche 4 Punkte sollten bei einem Angriff auf einen Computer ausgefuehrt werden?", "answer": "1. Angriff erkennen, 2. Beweise sicheren, 3. Angriff analysieren, 4. Angriffsspuren entfernen und Sicherheitsluecke schliessen", "ok": 2}, {"id": 51, "question": "Bei einem Angriff auf ein Computersystem sollen 4 Schritte ausgefuehrt werden, welche beide beziehen sich dabei auf die Computer Forensik", "answer": "Beweise sichern, Angriff analysieren", "ok": 3}, {"id": 52, "question": "Wofuer steht RFID", "answer": "Radio Frquency Identification", "ok": 1}, {"id": 53, "question": "Auf welchen drei Ebenen koenen Zugriffskontrollen und Benutzerauthentisierung stattfinden", "answer": "Hardware, Betriebssysteme, Anwendungsprogramme", "ok": 1}]